【與原居民攬炒】父母墓地出界又霸佔官地 何君堯反賴政府唔做嘢︰民政署由始至終都知道

【與原居民攬炒】父母墓地出界又霸佔官地 何君堯反賴政府唔做嘢︰民政署由始至終都知道

自721後，因何君堯與施暴的白衣人關係密切，衍生了不少風波，連何家祖墳也因此被破壞。

何氏祖墳位於屯門原居民認可殯葬區（BURGD27），自七月被破壞後，有眼利的網民發現何氏祖墳涉嫌僭建兼霸佔官地。地政總署早前確定有關墓地佔用認可殯葬區以外的政府土地，佔用了屯門北食水配水庫範圍。

身兼律師和立法會議員的何明知墓地僭建出界，反而賴民政署一早知而且有法不依。「民政事務署由始至終都知道（山墳出界），亦在量度界線時把現有的（山墳）全部納入規範，也是容許。」

就何氏祖墳違規一事，記者向何君堯求證，他把責任推到民政署身上，「我的回應就是他們（民政署）應和我們的村有一個先導小組，在那理順了有關祖墳的報告，將來新的會跟新的規定去做。」何君堯祖墳出界風波牽連其他最少59個出界的原居民墓地，一齊被清算「攬炒」，它們日後或面臨被清拆的危機。

區選後，何君堯被市民用選票踢走，失去屯門樂翠選區議席和荃灣議員辦事處。細問之下，他自爆多月以來一直被狙撃清算。他認為自己處處被人針對，深感無奈，「自721的事後常被投訴，各界對他作出40多宗投訴。」他指出，民政事務署只是其中一個機構，其他機構如屋宇署、消防局、教育局、律師會，甚至連香港童軍總會也收到針對他的投訴。「我覺得是有組織性的安排。我也要一一回答，無問題的，最重要是真理越辨越明。」

繼早前被母校英國安格里亞魯斯金大學撤銷其榮譽法學博士學位，何現獲中國政法大學頒發名譽博士學位，可算是連日失利以來的安慰。被問到是否擔心立法會議員一職最終會被褫奪，他連連否認，「不怕，很多崗位在社會上也有很多事要做，不要擔心。」

壹週刊就事件向民政事務總署查詢，獲回覆如下：「由於『認可殯葬區』數目甚多和位置較偏僻，現時各區民政事務處會在收到有關於『認可殯葬區』的投訴後採取跟進行動。」

撰文：非從

攝影：時事組

喂何君堯.gif

1823巴/絲

D村友比何生攬炒,
唔知咩感覺呢